九龍城收樓唔搞泰語簡介會 市建局涉種族歧視

泰國移工工會主席Phobsuk Gasing

工會主席Phobsuk Gasing 對獨媒表示，市建局上月22日在區內張貼的告示均只有中文及英文，泰文則從缺。市建局在27日的重建簡介會上的投影片更全為中文；縱使安排了泰語翻譯，但卻沒有提供翻譯機予在場人士，而且講解時的速度太快，難以理解安置和賠償內容。

根據草根行動媒體的報導，在27日的簡介會上，舊區街坊自主促進組曾要求市建局解釋，不提供泰語翻譯的原因。市建局社區發展經理殷倩華稱對九龍城有泰裔人士感到意外：「我哋都係落到嚟做人口凍結，先知有泰國人」。對於市建局職員的說法，Phobsuk Gasing 感到愕然，對記者苦笑說，「你未嚟過九龍城食泰國嘢咩？」

工會在3月初曾去信市建局主席蘇慶和，要求提供泰語及英語的一對一翻譯，以向受影響的泰裔人士作詳細講解，最後在工黨立法會議員張超雄及職工盟的交涉下，才成功爭取昨晚的泰語及英語一對一翻譯簡介會。

此外，該封信件同時轉發予平等機會委員會，平機會回覆指，市建局必須保證及提供相關的泰語翻譯安排。職工盟屬會亞洲家務工工會聯會組織幹事王瀚樑批評，市建局有種族歧視之嫌，27日的簡介會缺乏泰語及英語的一對一翻譯，更顯然是不尊重受影響的少數族裔。

來源:

當左九龍城係泰國自治區?

咁中意咪返泰國食蕉囉

潮洲話呢

泰國得罪你？

最後在工黨立法會議員張超雄及職工盟的交涉下，才成功爭取昨晚的泰語及英語一對一翻譯簡介會。

又係難民之父

張超雄幾撚時死

係香港先比人訓練到好似狗咁, 對方講咩話你要去就翻佢
廣東話, 英語, 普通話 呢D官方語言唔撚識就食屎啦
你試下去英國日本韓國台灣大陸剩係講外語有無人 show 你

九龍城泰仔大撚哂？

駛唔駛整埋拉丁文呀

香港法定語言幾時有泰文，跟法例做足都有問題？

禾夠淨系識5P字啦
點解冇用火星文寫嘅告示?

香港法定語言廣東話同英文

屌你老母又係一班去人地國家，唔撚學人地語言既垃圾

係香港住中英兩樣都唔識
仲講融合

On9 洗唔洗全港就你用泰文

禮義廉奶共
佢奶蝻奶東南亞
夠晒國際化

黎左香港咁耐都唔識字，同大陸蝗有咩分別

我批你個波呀

講緊單野太on9
係香港政府資訊性既野
只出中同英
唔識就學
唔學真係應該返泰國

拔吉跌

左膠雄死去歐洲玩左膠啦屌

呢個真
仲要安排返一對一翻譯

支那人就最撚無恥霸道
同佢講廣東話，會同你講「我聽不懂，你能說中文嗎？」
其他國家遊客起碼都會試下用英文單字同你溝通